首架港產運動型電動車「T1」面世 加速至200公里花少於10秒

【東網專訊】新電動跑車「T1」今(5日)正式面世，新跑車罕有使用3輪作設計，亦是首架香港原創的運動型高性能電動車，研發公司Dodo Motor創辦人林肇學指，目前正計劃將「T1」在香港進行最後組裝，並以歐洲為主要目標市場，預計每輛售價8.5萬至9萬歐元(73.76萬至78.1萬港元)。

基於跑車的性能要求與電動車的續航要求，全車均採用輕量化設計，底盤採用鋁合金材料，A/B柱、車頂、車門與車殼則採用玻璃纖維與碳纖維等複合材料，車身連電池的重量只有1.3噸。林指，電池充滿電後可續航250至300公里，時速0至100公里的加速時間少於4秒，200公里的加速時間則少於10秒，認為新車媲美世界主流超跑。

新車由曾於歐洲著名車廠擔任設計師的譚家麟負責內外造型，譚指，空氣動力學是「T1」的設計原則，他認為車身上白下黑，可有輕盈感覺，「好似浮起咗咁」，他又指，由於有4米車身長度限制，故車頂部分採用了玻璃製造，增強採光能力，令空間感大增。

4個轆型啲

真
兩個好撚怪雞

3個轆?

用一種唔識飛嘅絕種雀做公司名...

dodo water

會撐香港人

唔好變中資就得

新跑車罕有使用3輪作設計

可能係同Do姐有關呢

好肉酸

睇到T1嗰下仲以為Terminator嗰個T1

睇張圖應該前2後1，好奇怪

咁撚貴

好似神勇飛鷹俠

三個轆有咩用 會唔會減少磨擦力？

咪臭係 人地鐘意鄭裕玲唔得嘅

點換轆

有D地方三個轆當電單車掛

東方

分分鐘本身就係中資

三個轆，行得快果陣轉向唔知係咩感覺

蝙蝠俠架車係咪一樣三個轆？

香港首架電動車應該係mycar

呢架T1賣到咁既價點解唔買Tesla?